
\subsubsection*{VEREINBARUNG ÜBER DIE NUTZUNG VON FOTOGRAFIEN UND FILMEN FÜR BERICHTERSTATTUNG DER 
	DEUTSCHEN PFADFINDERSCHAFT SANKT GEORG (DPSG)/\MakeUppercase{\orgName} DER DEUTSCHEN
	PFADFINDERSCHAFT SANKT GEORG (DPSG)}
Zwischen dem Stamm \enquote{\orgName} der Deutschen Pfadfinderschaft Sankt Georg (DPSG) und o.g.\ Person wird folgende Nutzungsvereinbarung für Fotografien und
Videos getroffen:

\begin{enumerate}
	\item Es wird zugestimmt, dass von der o.g.\ Person Aufnahmen erstellt und der DPSG unentgeltlich zum
	Zwecke der Berichterstattung in Medien, zur Werbung und zur Verwendung nach Ziffer 2 zur 
	Verfügung gestellt werden.
	\item Für die Nutzung wird keine inhaltliche, zeitliche oder räumliche Beschränkung vereinbart.
	Der Nutzung für folgende Zwecke wird uneingeschränkt zugestimmt:
	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item Veröffentlichung in den Medien des Stammes (z.B.\ Zeitschrift, Newsletter)
		\item Veröffentlichung in der Presse (z.B.\ Pressefotos)
		\item Veröffentlichung im Internet (z.B.\ auf den Homepages des Stammes oder den Auftritten des
		Stammes bei Facebook, YouTube, WhatsApp, Instagram etc.)
	\end{itemize}
	\item Die/der Fotografierte/Gefilmte stimmt einer Nutzung ihres/seines Fotos/Films zur Nutzung innerhalb 
	von Fotomontagen unter Entfernung oder Ergänzung von Bildbestandteilen bzw.\ für verfremdete
	Bilder der Originalaufnahmen zu.
	\item Ein Anspruch auf eine Nutzung im Sinne der Ziffern 1 und 2 wird durch diese Vereinbarung nicht 
	begründet.
	Der/die Fotografierte/Gefilmte kann bei \enquote{\orgName} über die
	Stammesvorstände die Art der Bild-Nutzung jederzeit erfragen.
	\item Die/der Fotografierte/Gefilmte überträgt dem Fotografen alle zur Ausübung der Nutzung gem.\ Ziffer 2
	notwendigen Rechte an den erstellten Fotografien und Filmen.
	\item Der Name der/des Fotografierten/ Gefilmten wird im Sinne des Datenschutzes nicht veröffentlicht. 
	Eine Weitergabe zum Zwecke der Markt- und Meinungsforschung findet nicht statt.
	\item Ein Honorar für die Fotografien und Filme wird vom DPSG Bundesverband nicht gezahlt.
	\item Eine Veränderung an dieser Vereinbarung bedarf der Schriftform.
\end{enumerate}
